%@P:exocorcp
%@metapost:3geoplaneexo32.mp
\compo{1}{3geoplaneexo32}{1}{
  \begin{myenumerate}
    \item $ABCD$ est un carré de 5~cm de côté. Calcule la longueur $AC$.
    \item $H$ et $E$ sont les points de la diagonale $[AC]$ tels que
      $AH=CE=2$~cm.\\
      On construit le carré $EFGH$ comme sur la figure
      ci-contre. Calcule l'aire du carré $EFGH$.
    \item La perpendiculaire à la droite $(AB)$ passant par $E$ coupe
      la droite $(AB)$ en $I$. Calcule la longueur $AI$.
    \item On considère le point $J$ du segment $[AB]$ tel que les
      droites $(EB)$ et $(HJ)$ soient parallèles.\\Calcule la longueur
      $AJ$.
  \end{myenumerate}
}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item\setboolean{racine}{true}\pythahypo ABC{5}{5}
  \item\begin{multicols}{2}
      Comme $H$ et $E$ appartiennent au segment $[AC]$ et que les
    points $A$, $H$, $E$ et $C$ sont alignés dans cet ordre alors
    \[\Eqalign{
      EH&=AC-AH-CE\cr
      EH&=\sqrt{50}-2-2\cr
      EH&=\sqrt{50}-4\cr
    }\]
    \columnbreak\par
    Donc l'aire du carré $EFGH$ est
    \[\Eqalign{
      \mathscr A&=\left(\sqrt{50}-4\right)^2\cr
      \mathscr A&=\sqrt{50}^2-2\times\sqrt{50}\times4+4^2\cr
      \mathscr A&=50-8\sqrt{50}+16\cr
      \mathscr A&=66-8\sqrt{50}~\mbox{cm}^2\cr
    }\]
    \end{multicols}
  \item\begin{multicols}{2}
      \Thalesf ABCIE
    \par\columnbreak\par On utilise
    \[\Eqalign{
      \frac{AI}{AB}&=\frac{AE}{AC}\cr
      \frac{AI}5&=\frac{\sqrt{50}-2}{\sqrt{50}}\cr
      AI&=\frac{5\left(\sqrt{50}-2\right)}{\sqrt{50}}~\mbox{cm}\cr
      }\]
      \end{multicols}
    \item\begin{multicols}{2} \Thalesf ABEJH
      \par\columnbreak\par On utilise
      \[\Eqalign{
        \frac{AJ}{AB}&=\frac{AH}{AE}\cr
        \frac{AJ}5&=\frac2{\sqrt{50}-2}\cr
        AJ&=\frac{10}{\sqrt{50}-2}~\mbox{cm}\cr
      }\]
      \end{multicols}
\end{myenumerate}